**********************************************************************

# AMQP (Advanced Message Queuing Protocol) 

https://ru.wikipedia.org/wiki/AMQP

Точка обмена (exchange) — в неё отправляются сообщения. Точка обмена распределяет сообщения в одну или несколько очередей. При этом в точке обмена сообщения не хранятся. Точки обмена бывают трёх типов:
    fanout — сообщение передаётся во все прицепленные к ней очереди;
    direct — сообщение передаётся в очередь с именем, совпадающим с ключом маршрутизации (routing key) (ключ маршрутизации указывается при отправке сообщения);
    topic — нечто среднее между fanout и direct, сообщение передаётся в очереди,
    для которых совпадает маска на ключ маршрутизации, например, 
    app.notification.sms.# — в очередь будут доставлены все сообщения,
    отправленные с ключами, начинающимися с app.notification.sms.

Протокол можно разделить на два слоя:
1. Functional Layer - определяет набор команд которые выполняют работу от имени приложения.
2. Transport Layer - обслуживает запросы приложения к серверу и сервера к приложению, 
управляет мультиплексированием каналов, фреймингом, кодировкой, heart-beating,
представлением данныx, работой с ошибками.
   
Exchange
- direct (маршрутизирует на основе routing key.)
- topic (маршрутизирует на основе шаблона маршрутизации.)

Message Queue
- name (optional)
- exclusive (очередь существует пока существует текущее соединение)
- durable (очередь существует и активна при перезагрузке сервера.
  Очередь может потерять сообщения посланные во время перезагрузки сервера)
  
**********************************************************************

# RabbitMQ — это РАСПРЕДЕЛЕННАЯ система управления очередью сообщений.

- Штатно, она реализует AMQP и предлагает другие протоколы,
  такие как STOMP, MQTT и HTTP через дополнительные модули-
- [предел QoS]: ограничение на количество скопившихся неподтвержденных получателем сообщений

## Маршрутизация:
- Fanout (разветвляющий). Направляет во все очереди и обменники, имеющие привязку к exchange’у Стандартная подмодель Pub.
- Direct (прямой)
- Topic (тематический)
- Header (заголовочный)
- Consistent Hashing
  - Это обменник, который хэширует либо ключ маршрутизации, либо заголовок
    сообщения, и отправляет только в одну очередь. Это полезно, когда вам
    нужно соблюсти гарантии порядка обработки и при этом иметь возможность
    масштабировать получателей.